七旬漢輪候過久 腦出血失救

等急症等死左☹️

rip

公立醫院所有醫生都係狗

去搵旁邊濫用急症室班人賠命

n 咁多個緊急症
醫生就得個位數
點睇呀
係屌都屌d 管理層唔係屌前線啦
兒登

咪係！啲人濫用才是問題所在

香港醫療 祝大家好運

死人好閒啫，人總會死啦(唔係醫護重視的人咪無問題囉)，醫護好忙㗎，又想輸入大陸醫護人員呀

咁鬼多人濫用急症室 等得耐就預左 怪個醫生都冇用 今日你老豆唔好彩先要死

屌都屌班蝗濫用急症啦
屌前線既醫生係咪on9㗎

成班廢老 一有少少乞嚏咳就打999睇急症 幾撚驚死

睇名啦兒登

其實急症室有分流站架
傷風感冒一定排後過緊急case

由其綜援唔洗錢果班

呢句嘢我都唔係第一日講

奈何連登仔遺傳咗支那人性格
強勢嘅唔敢嘈
就郁啲弱勢嘅
欺善怕惡

怪前線醫務人員，但唔諗下邊個將香港醫療搞到一鑊屎咁

食緊薄血藥仲要腦出血
入去急症室2個鐘已經昏迷
就算即刻睇你都未必救得返

洗五千萬起噴水池 五億填海顧問費 都唔俾你班賤民用

唔通真係有錢人先病得？

焦土

所以想即刻有得睇，一係即場割脈，一係出去俾急護車撞

高質素留言

睇番內文情況其實早救遲救都一樣

其實結果黎講NS都係唔會開
不過急症爆煲都唔係第一日既事

屋企人會吵都好合理嘅
一般人唔會留意到急証室長期有百幾二百人排緊
唔會知道你仲有幾多個更急嘅証要睇 甚至急救房有人要CPR
只係見住屋企人係自己眼前越來越差都無人理 自己又無野可以做到係幾咁無奈
就算係醫護 你估佢地又好想你失救咩
其實可以嘅話有邊個唔想病人可以行住咁出院
但希望大家可以推動政府正視下人口同醫療問題
又或者屌下HA 唔好怪啲前線啦

垃圾政府肯拎成千止萬億起垃圾都唔拎黎做教育同療

公立任何野都係輪撚到癲嫁啦
真係無錢得閒死都唔得閒病
一係有錢就私家
識位同事以為中風面抽筋
有醫療保入咗法國check 兩日查完無事

講真 根本做唔曬 個個郁d 就睇急症
怪d 醫護人員根本就無意思 佢地都改變唔到d 咩

打999 叫消防處救護車唔洗錢 去到醫院睇醫生拎張紙出黎又唔洗錢 番屋企有醫管局接送病人車又唔洗錢 成個行程都唔洗錢 on9

邊間醫院咁有醫德呀又?

好似天水圍個間開左啦喎. 係咪你?

估錯，係威記呀！

“他建議當有懷疑個案時應立即安排進行電腦掃描，並要及早開刀做手術治療”

屌你老母啦講廢話 夜晚成間醫院得一部機做電腦掃描
唔撚計急症室 幾十個病房入面自己數下有幾多病人係等緊做電腦掃描
內科既 一大堆半夜confusion又話要做電腦掃描
外科既個肚實曬 懷疑穿腸既又話要做電腦掃描
上面病房大把人本身個情況係急過你
你本身行得走得點解要認為你要優先被睇症
公立醫院係咁架啦 分流既用處都係依照你當下情況決定治癒次序
你突然間唔識抖氣咁所以咪推你入R房搓同tube囉
唔通個一刻有個撞車入黎甩頭甩骨打你尖 但原來最後做完打你尖既「電腦掃描」結果咩事都冇
而你就行得走得只係嘔下咁 但係本身唔知腦出血
邊個應該先做電腦掃描？
當下情況決定治癒次序 加上你量維生指數又正常
只係等一個鐘幫你吊埋鹽水驚你嘔得太多缺水
已經係超班服務 想點？
怪咪怪點解咁多打你尖既病人同埋點解咁少醫生處理分流「緊急」既病人囉
到最後又咪係資源問題 問返林鄭啦 ok?

冇錯
班child登仔一定會話係程序缺陷資源缺乏人手不足政府忽視醫療系統重要性

我屌你個閪鬼唔撚知佢地老母係做雞咩
平時小病睇開私院診所
大病太貴先去公院
先知班垃圾係咁仆街
故意極速打發你走
你再問多兩句野質疑佢都俾佢串番轉頭
到真係結果同我諗既一樣就笑笑口縮落佢老母個閪度
醫生既目的係要醫好人
睇報告又出錯 做手術又出錯
究竟佢地仲有咩用？
我做警察次次拉唔到人職業殺手次次殺唔到人又得唔得？根本係工作態度問題
我平時打工夠做撚到仆街啦又唔見我出錯
得佢地做到仆街咩
搏我啦醫畜

西醫本身都係頭痛醫頭 腳痛醫腳
你諗下咁樣既診症質素 急症室都要等咁長時間
下下個個嘔下入黎都問曬三生三世家族病史
緊急既應該唔只等一個鐘 係一日

個標題講到好似完全因為等得耐而失救死
老實講 個伯伯本身又高血壓又食薄血藥
腦出血唔會係等見醫生個時先develop
就算佢一去到急症就有醫生睇佢
事主咁嘅background 都未必有醫生敢同佢做手術
平時d 覆診有無去？ 血壓高有冇理過
成日見到D 頑固呀伯有覆診都唔去
血壓高血糖高 覺得自己無舒服就唔理
D 藥就亂咁食
到出事就入醫院

班垃圾做野好撚慢

咁你都講得出口..
心諗有經驗啲醫生去私院都唔知搵幾多

有人緊急過你
可以點快?

呢句真 唔係話幫邊個 老人家有時好盲塞 唔聽人講
btw垃圾政府

條撚樣去急症室睇傷風個啲真係仆街喇

根本我都唔明點解咬老綜可以唔駛畀錢
我寧願你要先畀錢
最多遲多幾個月先由社署退返條數畀啲老綜戶
其實咁樣已經可以嚇走唔少得閒無事就去排急症嘅綜援戶啦

係咁 你唔會知呢個醫療系統入面 文件處理佔醫療程序入面幾大部分
可以話你知好大部分時間都係用係執靚d文件 或者填埋d無關痛癢既文件
為既係保住高層們 正面就係為安全 但事實上係花時間架
到出事既時候佢可以話：
「一早出曬指令同protocol 拿！documentation都係曬到 係班前線唔跟之嘛！我地高層有指派佢地要做呢d無關痛癢既野架」
所以點解咁慢 希望你諒解

所以醫療保險真係唔慳得 排得公立急症不如去私家睇

清晒班冇錢睇私家既低端人口

好老實講

日日輸入內地專才 南亞賤種

咁樣諗又真係用心良苦嘅 辛苦林鄭

個個入黎睇急症都覺得自己係最急嗰個

成日見到.一家幾口好精神咁一齊睇急症.

綜援戶唔洗錢.加到10萬蚊睇次都唔會阻到濫用

香港醫療一早負荷唔到
認真呢個case食住薄血藥爆光都十死九生 不過係香港呢個低醫療常識既社會係要矯下情

見過D蝻全家一齊黎睇醫生
好似係醫院開party咁

係咁 到調返轉頭冇開薄血藥又會話搞到栓塞性中風

送左去威爾斯真係唔好彩

唔使講咁多
係兒登討論
實係醫護整死個病人啦

閉就閉在呢d每一個蝻都要按程序要做
如我上面所講要填一大堆文件去襯飾已經比症最好既治癒佢地
Even知道佢地班蝻係狼來了
所以有一大部分時間就係用係認付呢班仆街到
你唔做又唔得 明知浪費時間不如去認真處理有需要病人好過 但事實係你唔做戲做全套又話你醫療失誤

人血饅頭yeahyeahyeah

Typo 應付，已經比左

喂，福氣嚟㗎！

奶波魔呢？？

總結
身處香港 一係你就唔好病
一病就要病到最嚴重個隻 個陣唔只一個醫生黎睇你
唔同專科既醫生都會狗衝黎睇你
但係你唔到唔明顯的話
唔該你都係乖乖地身受折磨地慢慢等
等到有一刻你病到最嚴重 你就係第一個被睇既人
Goodluck！

係咪分流果個睇輕咗

每日150個
一年4萬幾

諷刺嘅係香港係全球最長壽地方

仲有好撚多個拎完香港身分證仆返上支那住
有病先落黎睇醫生
Dklm

睇報導話分咗緊急 應該無睇輕啦.

我老母上次都係嘔.暈.頭痛.高血壓.都係緊急.好快見醫生.照完CT都係腦出血.

老實講呢d case私院見到都未必肯做
為咗保住自己個朵
照完見到咁大鑊
咪又係彈反去公院急症
最多快少少
但結果都係差唔多

連登仔又話急症室夠近
所以死亡率低嘅

因為入院吊命唔洗好多/唔洗錢
比$120一日就可以包你一日五餐鼻胃喉營養奶 植物人唔識呼吸要靠呼吸機度日 都可以養到你肥肥白白
各式各種既抗生素治療直到你身體吽出1d超級抗藥性細菌 去到冇藥醫既情況下先比你死
唔同種類既手術亦都唔洗另外比錢 80歲腸穿肚爛肯做手術救返半條命都仲有排挨
係香港 大部呢一類人拉高個平均壽命

政府醫院醫生冇得做手術
做醫生唔做手街可以做咩

窮就係要等，有錢去養和做人上人啦

伯母好彩
個下冇人撞車跳樓輕生尋死但死唔去得返半條命既人打尖

唔起港豬澳
拎筆錢起請醫生請醫院
就已經可以開到七仔咁啦

係咁架啦 你唔鍾意可以唔睇

咁要問佢全家之前投票係咪投民建聯

醫護好忙呀

呢個世界有唔同嘅專科醫生
內外婦兒急症精神家庭腦外耳鼻喉眼等等

你唔好以為全部都識做手術

萬億去填海都唔投放更多資源去醫療

呢點我絕對認同

人口太多

醫護太小

做死公營醫院

流失率高

惡性巡環

慢都正常嘅，小心做少錯吖嘛

跟手就話要輸入大陸醫護

醫生面前，窮人含撚

醫畜死全家

人渣公立醫院打快d衝出嚟負皮啦
屌你老母臭閪

咬老綜用急症室免費呢樣嘢一早要改啦
呢頭扮好人果頭累死人

天水圍間醫院廢到嘔，急症室服務無記錯只係得日間八小時

某啲前線態度都好差

一堆街症客貪平拿藥同醫生紙
個阿伯照CT起碼要等個幾鐘
然後報告又等幾個鐘
急症觀察房一堆人係度等
護士仲要一個打十個
阿伯分分鐘連床位都無要坐輪椅等侯
如果早少少幫佢降腦壓 唔洗等咁多個鐘等到死

香港港共政府就係識起垃圾工程
又唔投放多啲資源去醫療
又唔截停每日150個

強烈要求非緊急加價到$300

識唔識搵家庭醫生呀？又唔係俾唔起又要去醫院做乞衣

其實公立d醫生真係質素好撚差

係慘嘅 不過香港急症室超負荷個個都知
事發急症室處理緊咩案例又唔知
病人平時自己有冇好好注意身體又唔知
佢唔該死 但現狀就係咁 公立醫院個個一個打十個
連登仔咁憤慨大可讀醫再投身公共醫療事業幫輕下

而家 24 啦

嗱 又斷錯症啦
腦出血 都比你話耳水不平衡 冇事

抵撚死

而家急症唔撚斷症架
你真係有事就剩係叫你留院
痴撚線照左X光 片都未睇就要人入院
上到房搵其他醫生睇
仲衰撚過分流護士

多謝濫用嘅朋友

七旬都差唔多拜拜啦

班死老野有病無病都排成日
廢老自食其果

醫畜

腦出血真心好難救

好多四十幾歲，無血壓高無食薄血藥，一暈低就一世

多謝
唔講唔知十一月底開始有24

無錢係咁

去急症都唔去威爾斯啦
至少等5個鐘 附近幾間全部睇完返埋屋企都未到你睇

唔使討論，一定積極引入蝗医

醫委會搞保護主義 禁止英聯邦國家嘅 醫科生係香港執業

咪係其中一個香港醫生短缺嘅原因囉

窮人真係唔好病

非緊急根本睇都唔應該睇

門外漢講就叻，有幾多個真係知前線係咩狀況？

嗯
希望你唔洗有一日病重到私家醫院唔收
轉鳩過黎公立醫院

即係你個症唔緊急囉 反正都係要住院
留返佢d時間比更緊急既病人/快快手睇埋下一個唔撚緊急既病人慳返d時間
上去睇完你張片你自己覺得自己冇野
可以隨時走 醫生同你簽張紙Discharge Against Medical Advice就得

等死人喇

都係個句 你係好撚緊急既話
腦外科 骨科 深切治療部 內科 泌尿科 外科 眼科 等等等等 乜撚醫生都會狗衝黎急症室幫你睇
再唔係 直接急症室直上手術室都得
你個病有冇咁急？

終於發生

係想cut150

腦神經科專科醫生袁孟豪表示某些腦中風的臨床表徵有機會難以察覺，但如病人已出現嘔吐及頭暈，加上有高血壓病史，較大機會是腦幹或小腦出血，這類腦中風能惡化得很快。因此，他建議當有懷疑個案時應立即安排進行電腦掃描，並要及早開刀做手術治療。如病人因年紀大或其他原因無法開刀，也至少可採取保守性治療如控制血壓穩定病情。

係公立想照cT 唔等一陣邊得

係班醫生畀班蝗蟲優先過港人
唔屌醫生唔通屌你老母

醫管局: 個別事件不作評論

有心既自己睇外國既stat 每人都會犯錯
但有唔同機制幫手減少犯錯而出事既機會率

我唔排除有醫療員工態度差 但呢個係個人問題
唔係個個人都係咁 亦都有同事表示太多野做 做左幾十個鐘 無可能對你笑嘻嘻咁

兩老老左萬一有咩事我一定叫佢地睇私家 呢d唔慳得

去問下預約看見醫生的on9設定吧

幾千億幾千億倒落海，高鐵，三跑，港豬澳，填海計劃

真正醫生人材培訓，引入外國人材，本地醫療硬件建設等有無做？？

人地外國醫療人員係真心有heart做醫療
香港醫療人員就起碼有9成為左錢先做醫療
我就唔信個個狀元都咁想讀醫，咩「以生命燃點生命」，嘩好偉大呀好感動呀屌你老母，駛唔駛頒返個奧斯卡比你地？
況且香港人普遍hard skill差數理差係死症，家陣咁多醫療事故唔多唔少都同呢樣野有關
論surgeon，我就唔信台灣差過香港喇

點解唔去睇私家？
無買醫保呀？
一年幾千蚊都慳咪咁囉

係 atleast d檢查係私家做左先
公立醫院唔急個d等大半年先有‘early’ CT期大有人在
好多時delayed treatment既原因就係到 因為同時真係有大量既人排隊
而本身好似新聞個單野入面既’urgent’隊
用既醫療資源係同一樣 咁early期梗係有排等

應該辛苦過同忙過做狗

保險佬又多個case sales 人保險

唔抵得香港有公立醫院睇

1. 睇下嗰一個鐘頭前後究竟等緊嘅人係唔係新移民，睇咩病，東方夠膽你就去查
2. 即係唔係話一定個個醫生都睇得出ICH同BPPV嘅分別，但係通常前者都ill好多
3. 檢討下威爾斯急症人手問題，佢出名多醫生係人都知架啦
4. 事實上佢食緊薄血藥，早啲見到ICH都未必可以做手術，但係可以諗吓要唔要輸ffp，有得揀同無得揀俾人感覺爭好遠
5. 算吧啦政府都唔會理你班蟻民架啦，人口醫療政策無一樣係要照顧香港人，自求多福罷啦

香港教育係垃圾
同埋就算有心做醫生，都畀香港醫療制度害到過勞死啦

on warfarin點都唔會係得高血壓啦玩咩

福氣嚟

制度問題比你屌到變個人問題

根本有診所就唔應該收非緊急既人
人地日本出呢招係做到國民自覺分流，香港就有咁多24診所都要收非緊急，完全係on9

好撚心非緊急就叫佢地返去睇診所啦

差不多先生做醫生係咁上下啦

咁我希望你快d重病去公立排下隊

識玩一定話fall with ?HI, 再加返佢本身 coffee ground vomiting
直接'u' ctb

耳水不平衡同神經痛係公院兩大金手指
一來其實好多病誤診都唔死
就算死左係香港法院保護下你告唔到

都係資源問題

日日百五賤那人你擺幾多人去做都死

港共：
擺咁多資源落醫療做咩，日日150個落黎，最驚啲人唔死，最好死多啲

多謝支那殖民塞爆香港

多謝新移民啦
一個落黎 申請晒成家老人家做新香港人

佢地話香港睇醫生平靚正
佢地負擔唔到大陸醫藥費 落到黎就有綜援 一蚊都唔駛比

東方：大陸新移民？ 不了
南亞佬新聞夠煽情我就查

早啲走先係福氣呀
喺病床畀班姑娘醫生玩
更加生不如死

感謝公民黨成功r 到14億人落香港團聚

其實唔係特別大病痛個班都唔好成日去排急症啦

廢老-1
天氣轉涼 又唔知死幾多件廢老

做撚到閪咁
前前後後一堆垃圾去排隊睇
緊係排到死

一陣個個都話HI去睇醫生

房屋又爭

醫療又爭

個仆街政虎一日唔比資源比醫療

所有失救死嘅人都應該入班狗官數

睇下佢地可以孭幾多條人命

仲要拎埋CSSA

而家咁多方法翻大陸
老嘢身為中國人做咩唔去中國醫院呢，即場打點滴，之後用好先進嘅支付寶找數

認真 你估私家乜野症都接咩

5000億dum一半嚟醫療 都唔會出現啲咁既悲劇

我夠知大手術返公立啦
但公立d質素差到係小病入院 大病/ 無命出返黎

命就得一條 個老豆都咁大年紀啦
就好心咪慳嗰啲錢等急症啦
講真出咗事都無人想
一個食緊薄血藥嘅人
本身身體有問題一出事
仲唔拿拿聲去私家睇
你入得急症就預咗要等㗎啦
你老豆今日無咗條命
佢地自己都有責任
唔好淨係怪醫護人員點點點
人地唔係萬能
點會睇得出你腦出血啊

全部都係標題黨，病人見完醫生，被診症為耳水不平衡，吊緊鹽水先死

咁快就成班醫療狗衝入黎負評
唔緊要，你地係都唔肯面對自己真實既想法係冇問題既
但係移唔到民又唔好彩入廠既話，到時就記得shut the fuck up
You are getting a taste of your own medicine

無常

頭果班有無睇內文嫁
人地明明分流左緊張依家都等足一粒鐘先有得醫仲要係家屬求個護士睇睇先知咩事 唔係死左都唔知咩事 都可以話果邊d醫護無問題 唔可以真係前線護士出錯嫁咩？？？

有個仲話今日死左係佢唔好彩 人地明明都去撚到醫院輪埋急症等緊都叫唔好彩 你話係街邊突然病發無人理醫唔切就話姐

兒登仔真係

得8個鐘就廢？
你知唔知點解開8個鐘？
你又知唔知佢已經變左24小時？
你緊加唔會知其實根本佢係唔夠人手下去開24小時
你咩都唔知情況下一句就話廢
你個人都真係幾。。。。
兒登

依家醫生都亂鳩咁醫

診症一分鐘問幾句就趕你走

當你感冒傷風 等等輕微野耍走你

依啲事日日上演 唔洗驚訝

唔洗咁嬲先，比我講兩句
一個先進城市既醫療系統可以任由一間新建醫院因人手不足而無法發揮應有效能，得物無所用，而一直無辦法改善醫護人手不足以及公院人手往外流問題，甚至削減醫療開支。如果有人問我哩個制度以及造成如此惡劣循環既政府，我會直認不諱，好廢

係就好

我都唔明 明明有醫療卷俾班廢老去診所扮病 但硬係有人打999去急症

Wea錢版差不多先生出黎做醫生wo
一分鐘起碼400，一個鐘就24000，拆完條數都仲係好好賺
唔Wea到你盡，仲點對得住自己？搵錢至上呀香港人
醫德？食得架？

打波見過有人篤魚蛋call白車 多得呢啲人都唔知死幾多件真係緊急需要幫助嘅

因為私家診所會加價，食多啲個醫療券數額

講過好多次
從來無人禁止英聯邦國家醫生來港執業
而係要考試先
而且個合格率唔低

//要注意的，每年超過一半的考生是來自中國內地，2012至2016年5年來8次考試，共有845中國內地考生人次，佔60% [圖表二]，其人數多而合格率只有英美加德澳的一半至三成，所以整體合格率被拉低了。//

//回到香港，
香港可以像97前只承認英聯邦的醫學院嗎？不能。
香港可以像新加坡只承認中國內地8間高等學校有本科臨床醫學專業，而其他拒之門外嗎？不能。
香港可以像新加坡般，不承認因免試招收而最受香港學生歡迎的暨南大學醫學院 (? [QS] / >800 [Times]) 嗎？不能 [註25：北上讀醫，回港執業不是夢] [註18：北上讀醫，入學容易回港執業難] 。
有何良策？答案就是公平公正公開的香港醫生執業資格試，去保障市民的健康。//

教精香港人好過比d新移民濫用

外國做醫生舒服過係香港做
人地點會想回流啊
貪香港多症睇？做到仆街？

香港可以像97前只承認英聯邦的醫學院嗎？不能

點解不能？ 個blog自己都係因為係一國兩制 姐係政治原因啦

無錯
所以要屌就屌HA/政府
而唔係醫委會保護主義(at least in this case)

無錯
咁所以係政府嘅問題
//當年急急修改法例，條例草案是由政府提出的 [註2]，由於1997年回歸，政治正確地不能只承認英聯邦院校的醫科畢業生，還要迎接中國內地超過100間的醫學院，方法只有用執業資格試。//

唔關醫生事
你估醫委會想㗎

《1995年醫生註冊(修訂)條例》是在1995年8月3日制定，並在1996年9月1日正式生效的。

上述修訂條例訂明，所有海外院校 (包括聯合王國及英聯邦院校) 的醫科畢業生均須在香港醫務委員會的執業資格試中取得合格成績，方可在香港註冊成為執業醫生。

在該修訂條例生效前，聯合王國院校及聯合王國醫學總會所承認英聯邦院校的醫科畢業生，毋須通過考試，即可在香港註冊成為醫生 [註2]。

冇人同本地醫生爭 佢哋最得益 點會唔想？

咁人不為己天誅地滅
但係個草案係政府自己主動提出，唔係醫委會遊說/要求後提出
佢地係有錯，但不過係冷手執個熱煎堆
香港政府先係最仆街果個

肯唔去私立劏人發達做公立都要俾你屌

所謂專業人士其實靠公會限制發牌壟斷搵錢

去領事館將詐騙犯被捕政治化嘅鬥委會，有份支持起音樂噴水池，致勞工階層嘅性命於不顧。

係咩
原來政府自己自把自為都可以入醫生數
駁唔到就姓賴

而香港能否自設「豁免名單」方面，王永平亦獨排眾議，認為正因香港實施「一國兩制」，港府有權制訂維護港人利益的政策，以符合香港醫療水平。他舉例說，香港由東南亞各地輸入家庭傭工，亦有權拒絕從內地輸入；港府出辣招遏止炒風，內地人買樓需繳付更多稅項等。他憶述回歸後參與是否輸入內地傭工的討論，政府當時認為放寬或會造成更多家庭問題，故維持現行制度。這些例子在在顯示港府有權因應自身情況，制訂適合政策。

仲有
allied health都有辦法唔比大陸人黎玩
偏偏醫生唔可以
當人白痴定傻仔

七十二歲的葉伯伯前晚嘔吐大作及頭暈，由救護車送入威爾斯親王醫院急症室求醫，獲分流為緊急個案，但竟要等近一小時才獲診症，可惜疑誤診為耳水不平衡，只獲「吊鹽水」處理，期間臉色發紫陷入昏迷，經搶救後回復心跳，但腦出血過多返魂乏術，昨凌晨離世。

緊係要搵埋班選民啦一齊啦

講緊比錢醫療體系，班醫護畜都係想加人工，唔係想請多人返黎一齊做令病人多人照顧，明顯人口老化愈來愈需要開放比外國專家既醫生（唔係護士）入黎，唔係中囯醫生
但其實我覺得而家咁多mk妹護士有分別咩同有大陸護士

每日百五，黎緊加到二百
香港只會由一線變成二線市

萬億起人工島都唔撥款俾醫管局

俾d死廢佬插隊插撚死左

果陣踢波斷韌帶入急症，俾d廢佬瘋狂插隊

撥款俾醫療你覺得係市民有得益？醫管局高層同藥商係最大得益咋傻仔

我呢句重點係屌緊政府寧願起人工島都唔理民生

上面仲有人話你唔俾錢去私家黎公立急症預左耐架啦，佢死左你都有責任
乜原來去急症要預左死？如果無錢去私家既話咁不如自已屋企等死？
開始覺得而家香港d醫療越黎越差除左政府外，班醫護個個為錢入行無醫德都係原因之一，尤其睇到頭幾版成班講到班醫護完全無責任咁，有事責任全部落晒係病人到，我估班醫護就算醫死人都唔洗負責任加上新入行嗰班為錢無醫德先搞到而家咁多醫療事故同醫護態度咁惡劣，出左錯賴落病人自已唔好彩同人手唔夠就得，又無投訴機制班醫護出左錯機都無人要負責，搞到而家班友惡曬次次出事就話人手唔夠做得好辛苦出錯佢唔好彩，仲夠薑上連登鬧返死者/死者家屬同病人轉頭

而家香港真係唔敢大病，有咩急事都要搵私家

乜原來去急症要預左死？如果無錢去私家既話咁不如自已屋企等死？

根本班醫護個個為錢入行無醫德都係原因之一

之前邊撚個話加價之後會少左人去急症室

私家可以乜野都滿足到你都係因為夠人手 夠資源
可以話比你聽去得私家個班醫護更加為錢

想問有咩野責任 你量血壓心跳全部正常 嘔下都已經分流做「緊急」比你
一粒鐘睇完再加埋幫你吊鹽水根本係已經達到standard
你話個呀伯本身食開薄血藥既底 香港大把啦 十個有八個去得公立醫院睇既呀伯都一大堆medical history
同私家比較？ 試下私家都一樣咁多人 共同享用同樣資源 結果都係一樣

隂公
Rip

班人總覺得私家班人係上帝 無私奉獻 特別細心
想講大部分私家醫護都係本身係公立醫院做
為左工作量冇咁大 同堆人工高d有花紅而轉去私家
根本human resources 個pool就係咁大
點解會覺得入私家醫院做既就唔係為錢？ 傻豬黎既

有咁多錢起大與山 唔撚起醫生 請多d人

香港d醫護惡曬真係無錯
一俾人屌就成班五毛式咁鬥返人轉頭，完全唔會諗自已同行係咪都有錯
成班皇帝唔俾人鬧得咁

醫管局！屌你個閪
大陸閪搶資源

繼續收支那種人口快啲到1000萬
死多啲港豬先識驚

之前呢到咪有班醫畜話咩借故引入大陸人手
呢班冚家鏟醫醫相衛唔肯增加人手. 但係家班就話會出錯, 屌你講撚晒. 呢班肥貓踩撚住 D 窮人上位.

你做唔撚黎就讓路比第二 D 人上啦, 一定要請大陸? 我比身份證愛爾蘭, 北愛, 中東歐黎做得唔得?

就係因為人手唔夠, 先搞到咁值錢. 全部香港平民墊屍底.

有競爭有進步, 香港醫療質素每況越下, 人口就不停上. 望撚住搞撚到咁真係唔知為乜.

香港醫生害死人

所以有人話有咩野急事都係搵私家
其實前設都係設定左私家醫院 人手夠 資源夠
咩野都可以即時處理 你有錢就可以做齊曬檢查
而唔係好似公立醫院咁 因為檢查儀器唔夠應付龐大人口 資源不足 乜野檢查都要等
人手不足 Patient condition change都冇人手留意到
當然 你話班公立班醫護係到unun腳都唔理就另一回事 咁就係人為疏忽 但你幾時見到公立急症室班人unun腳等收工？

所奇怪既係呢班人又會怪公立個班醫護成日埋怨資源人手不足

你班人想點...
都係個句 出事請搵林鄭 我地班公立醫護狗都只係得兩對手 打份工 已經盡左力
去睇公立急症前請祈福唔好有死人塌樓打曬尖搞到你「緊急」都等一粒鐘
你咁樣我地轉去私家架
到時你地一樣都係對住我地

下我成篇嘢無話過去急症預咗會死喎
我係想講 個老豆咁大年紀
有咩病痛可大可小
你去得急症就一定要等㗎啦
講真出咗事邊個想？
個老豆咁大年紀 仲要食緊薄血藥
自己諗深一層 你見個老豆咁唔舒服
你會繼續堅持排急症定拿拿聲去私院？
BTW左你老母 學好打字先啦

咁你返大陸睇囉
由得大陸個班繼續落黎睇香港醫生

係忙撚過狗呀屌你老母
咁撚少醫生咁撚多病人
唔屌每日150蚑那殖民?唔屌管理層?

私家提供既bed days只佔香港既10%
其餘9成都係公立
而且香港有一半醫生係私人執業
換句話說而家係一半醫生serve緊10%負擔得起私家既人流
有咩辦法公立會唔差？

每日150個來爭用醫療資源
1萬億填落海都唔資料比醫療

香港醫生需要競爭 定你以為依家無大陸人醫生？

呢個數字高質
請各位仲要繼續屌公立醫生既病人繼續屌

個個讀醫都係為搵錢 儲夠EXP就出去私家
照咁講投放多D醫療預算都係作用不大

老實講我係醫生既話 純為錢的話真係做私家好過
留係公立做到狗咁仲要忽人屌廢物

香港人就係中意自恃自由市場個名
而害苦自己

根本就係
成日話人手唔夠要ot辛苦乜乜物物，出事就 諸多辯駁鬧返病人轉頭，永遠係病人/家屬問題唔係佢地問題
但最唔想增加人手就係佢地自已，因為一多左人做佢地就收小d人工，成日叫政府增加醫療開支都係想益自已

一面反對開放醫療市場 但又怨多野做唔夠人手

你覺得開放市場的話 最多會係邊個地方既醫生過黎香港

唔係我個b太細 私院唔睇，我有10年冇入過公家醫院，痴線。

利申 福利包全家醫保

急症室早就超負荷喇
呢d case走唔甩

理高層瞓撚醒未

到時我諗你地有事可能返大陸醫都會覺得差唔多

個個打工心態

我意思係，就算政府撥款落醫療，一般市民都唔會有咩得益，係益左班高層同藥商

再加

但依家一樣有唔少醫療事故 仲要唔需要仲責任
我睇唔到香港本地醫生同大陸醫生質素上有咩分野 反正都唔夠人

留名睇 Winter surge 300 %

英國有個NICE負責assess引入health technologies
好似重會同藥廠啊儀器廠商等bargain
香港HA係有個藥物名冊既部門之類係有少少相似功能既
但係完全做唔到人地咁識討價還價咁deal囉

醫德可以當飯食？
有醫德就=工作能力高？
唔好搞錯 香港宜家需要既係工作能力 並唔係醫德

如果人地無錢去私家咁係咪責任又係佢無錢呀？總知一定係病人/家屬錯

講真以前都無對香港d醫護有咩特别反感
近年上連登見到次次一有醫療事故你班醫護一定係五毛咁款衝晒入黎講咩病人唔好彩，咁多病人唔夠人手出錯好正常，責任永遠唔係自已係病人/家屬即使明明真係醫護錯
有人鬧你地你地就好串咁有病唔好搵醫生囉，香港人就係垃圾乜乜柒柒，講到底你班友出錯唔洗負責，係香港有醫學霸權點出錯你地份工都無事無人會投訴得入咪咁大口氣囉，代價就係香港窮人要接受無保障既醫療
講到尾就係而家好多人為錢入行無醫德，講到自已好辛苦好偉大咁出錯就懶落病人同家屬到，you are well pay for it

好唔捱得

醫德係重要
但如果醫護人工得一舊水個鐘，邊個會入行先
係人都知掃街既好重要，而且辛苦
但係咪又係得啲老人家做

其實大陸班醫生連香港d藥都唔識開 剩係識佢地d支那藥名⋯
你覺得真係冇分別？
仲要 如果可以引入埋大陸個套 咩野紅包行先 換條尿片都收紅包 你覺得咁樣好d既話我又唔介意返工換多兩條片

一句講曬咩名醫甚至任何醫療檢查都無可能100%準確
何況分流只係護士用肉眼同經驗去分？
你有幾可聽到咁既新聞呀？
一有咩新聞就未審先判
有咩死因聆訊判左先衝出黎啦法官

佢地覺得開放=直接引入支那人嘛
班撚樣不如諗下有幾多non-local會肯黎香港執業仲好啦，宜家講緊公立醫生病人比例係0.9:1000，私家都4.5:1000
仲唔多唔少要識廣東話
人地係外國輕輕鬆鬆咪仲好，做咩要黎香港受罪

即係我覺得飯都未夠食得飽人
就唔好講好唔好食囉

父親不久臉色發紫，陪伴在旁的葉先生緊張得大叫護士，但未獲理會，直至父親完全失去反應，才有護士前來輕拍病人，見沒有反應始通知醫生將病人推入急救室。搶救五分鐘後，醫生告知家屬病人曾一度停止呼吸，且因為腦出血過多，腦幹已經死亡。

咁你地都係去睇私家啦
希望私家幫到你呢一班人身體健康
佢地會比公立醫院更有資源人手去應付你地
我自問就受唔起呢種加多少少人工但對住你地呢班有咁既諗法病人既私家醫院post
好簡單諗 如果係工作量低出錯 我都會照屌
但而家講緊係龍頭醫院急症室 唔係天水圍醫院。

P.s. Sorry 其實d細間地方公立醫院有咩野事都只會識送去龍頭醫院繼續住院呀做手術咁
所以起幾撚多醫院都冇用

總結 私家醫院係唔同d既 你地去睇啦

新加坡都有入大陸醫生,咁新加坡主要語言係乜?

做咩姐你 人地當初大大聲話要用以生命燃點生命架

一個假膠講野 600幾個負評 你拎佢黎話兒登 連登有你咪兒登囉

對住d有咩事就未審先判屌醫護既香港人
乜火都無啦屌
屌政府又唔見咁落力

好慘
啲仔女仲讀緊中小學

認真反思香港的醫學霸權

聯合醫院早前發生開漏藥事件，令病人鄧桂思出現肝衰竭，要兩度換肝。前兩天（7月4日）醫管局一口氣公布聯合醫院調查結果和醫療事故政策檢討小組報告。調查結果就是人手不足，醫生忙碌，電腦系統又不完善，所以醫生警覺性降低，一而再的忘記處方，促使今次不幸事件發生。
醫院方面多番向家人致歉，但隻字不提該兩名涉事醫生的懲處安排，遑論期望醫管局會主動將事件轉交醫委會審理，這又再一次反映出醫學界的霸權在香港橫行：身為專業人士，在履行專業職務時出錯，累及病人生死未卜，卻往往在醫醫相衞之下從紀律聆訊或懲處逃遁，「外人」無從置喙，對公眾而言，這不是霸權還是什麼呢？
在香港，西醫除了在醫療界別稱王之外，亦不難找到由醫生出任其他界別的監管機構或委員會的領導。可想而知，醫生在本地社會所享有的認受性遠超其他專業，地位崇高。然而，醫生真的值得社會如斯敬重嗎？
最近由香港理工大學醫療及社會科學院前副院長佘雲楚教授編著的《醫學霸權與香港醫療制度》全面、仔細地審視本地醫療制度如何孕育出沽名釣譽的「醫學霸權」，分析了它如何操作，如何以維護病人利益為名，維護醫生特權為實。書中引用香港醫學會為例，說明這些專業團體，一方面以「維護民康」為箴言，另一方面則表明該會成立的目的主要是「促進醫療界的福祉及提昇市民的健康水平」。換言之，當業界福祉與市民健康出現衝突時，該會的取態便顯而易見。香港醫療制度老大難的問題，在醫學霸權所促成的醫醫相衞的制度之下，卻變成了大量醫生敷衍塞責的遮羞布。
書中亦引用不同的理論分析多年來醫生如何以統屬（subordination）、限制（limitation）、排拒（exclusion）、吸納（incorporation）其他醫療專業，打造自身的霸王之位。以放射技師為例，現時條例定明他們需要在醫生監督之下方可進行檢驗及相關工作。然而，事實上放射技師需完成四年大學專科訓練，而醫生接受六年的全科醫學訓練當中，涉及Ｘ光檢驗工作的不足十小時，但卻有權監督放射技師的工作，反而是放射技師必須從屬於醫生（現時條例上沒有定明該醫生需由放射科專科醫生出任監督）。本書從專業發展史的角度帶出不同的醫療專業，除了放射技師，還包括助產士、護士、視光師以及中醫等，如何被醫學界介入後一步一步被矮化或醜化，甚至消失。這種關係既揭示了香港醫生如何霸道、違理，亦令人反思他們工作負荷過重其實算不算是貪婪之過？而這種霸權的受害者最終就是病人？
去年，政府提交改革醫委會議案，立法會的討論除了揭示醫委會如何無視病人福祉，以龜速的態度跟進醫療投訴，同時亦藉著中港矛盾的氣氛，排斥招聘海外醫生。這種保護主義，正正反映了本地醫生的霸權心態：首先矮化海外醫生的資歷，限制海外醫生的執業年期，最後是拒絶他們來港執業。目前正藉醫委會改革條例修訂進行諮詢，本書為大家帶來十分重要的角度和證據，認真審視現行醫療制度和醫療霸權的關係，為香港醫學界的多年沉疴重新把脈。

依篇野講中晒連登醫護心態

最弊d廚師以為自己學師階段認真完就可以出黎亂鳩咁hea煮呢
其實飯又唔多似識煮，淨係識響朵話自己係廚師，然後叫其他人唔好質疑佢，不要問只要信

有朝一日真係開放醫護市場既時候
請記得你今日po過的呢一篇文章
然後重新審視到時醫療體系到底係進步定退步
共勉之

唔識咪要佢考試先準過
英聯邦醫生一樣要考
至於支那劣質文化 係人同制度配合 做好自己去抗衡 見到咪舉報
香港工程界就算唔係支那公司 咪一樣貪污

成個政府既政策就係想咁
cut哂醫療費用等佢地冇錢
你地班廢老慢慢等
死左幾多關佢撚事
高官日日飲下紅酒批下預算去大灣區吃喝玩樂不知幾爽
我唔關心政治丫拿

我地廚師好多客叫我地煮野食架，你食到食物中毒係你唔好彩，咁多人叫我地煮野食好辛苦架出錯都好正常呀，你地班外行人唔熟煮野食就唔好咁多投訴，根本你地就唔了解煮野食既難處，咁多不滿下次肚餓唔好搵廚師煮野食

香港醫療問題唔單止制度 本身零件質素都有

政府前排拎返之前cut左既5億出黎
班廢老已經覺得係德政

仲有 帶你黎食野嗰個人同你自已都有責任，明知依d平價餐廳煮得差d啦，食到食物中毒好正常，應該預左有機會中毒，唔想中毒點解唔去d高級d既餐廳

傷風感冒一定係排次緊急

廚師你會唔會要夜晚on call
日頭到夜晚都咁多人黎搵你煮野食 一日到黑都係繁忙時間
仲有 煮野食碟碟都一樣架啦
新聞個呀伯嘔 所以要吊鹽水 係正常treatment黎
即係等於你個人係鐘意少鹽少油 個廚師咪煮少鹽少油囉 係standard黎 邊有錯？

咁點知你原來暗啞底有糖尿 要少糖
咁你冇講 冇煮到少糖又屌我唔識諗你少油少鹽通常都少糖？
有冇第二個例子？

急症室
行得走得 = 唔急。。。
所以。。。。

落地獄都要講

如果佢投民賤聯真係唔抵可憐

投泛民都係

唔駛即刻比正評自己喎，反正呢度大把你既同類爭住入黎幫你正評

BTW鬼唔知你間野咁好生意咩，仲要差唔多間間分店都係咁爆。不過話人地食到食物中毒就話人地唔好彩就幾唔負責任下，照計你間野連鎖式經營，一早有哂程序跟，會唔會係有d廚師睇心情鐘意點煮就點煮，就算煮唔熟都照比個客食，甚至落單果個都時不時落錯單

咁搞法，你係咪想逼班客三餐都要食私房菜？

Vitals stable . Complain vomiting only.
就咁嘔都要即刻urgent做張電腦掃描？ 憑咩 ？如果嘔下都照 會懷疑佢腦有事既話 咁其實根本唔洗照 直接開腦好未
發紫到冇反應可以係分零鐘既事
分零鐘係急症室有人抬到你入去r房搓咪已經變做最急既急症 仲有咩問題

每日150.人口老化.公立醫療已經淪陷.

點樣冇醫德？係咪要24小時飯都唔食唔瞓去醫人先叫有醫德？係咪一定要犧牲自己去救人先叫有醫德？我敢講 香港9成打工仔 都唔夠公立醫院嘅醫護人員忙 醫護人員係收得起呢份錢有餘

如果我係護士 公立醫院儲夠年資 就想跳去私家

一樣比病人嘈 不如收份人工高d

個阿伯正仆街，以自己條命想引人要輸入大陸醫護
（好似係）

樓豬仆街了
夠膽係連登屌醫護
係連登心中醫護絕對唔會錯，地位仲高過耶穌

議事論事⋯

無錢去私家就唔係病人錯 但去公立要等都唔係醫護人員嘅錯 事實係咁殘酷你冇錢就要等 因為前面一樣有一大堆冇錢嘅人推緊隊醫 已經津貼咁多嚟醫你 要你等好正常姐

你睇依到班醫護個個當自已上帝咁，高高在上，人地批評佢就起晒鋼咁屌返人轉頭甚至咒人
俾班咁既人去醫人，唔醫死人就奇

以下嫌長就唔好睇

首先, 點解條友緊急會咁耐先見到醫生
你留意佢去急症室果陣已經夜晚十一點幾,
應該差唔多係夜更時間, 亦都係急症室人手最緊張既時間,
一個大醫院既急症室可能得兩個/三個醫生當值,加多7-8個護士
如果果晚有大量第3類分流既病人, 即使服務承諾係30分鐘內睇到
但係十個煲3個蓋, 你地覺得真係可以做到服務承諾?
即使睇左, 你覺得D TREATMENT 係咪可以即做到?
又或者CT 一定可以即刻照到?

第二
個呀叔有血壓高, 食開簿血藥,糖尿病
我諗你問個弱智都知佢呢D 唔會叫做無咩大病
出血性中風機會率好大
而出血性中風既病徵又同耳水不平行好似
要一眼分到兩者分別都係要靠電腦掃瞄
但係開唔開CT 又好靠個醫生經驗而去決定照唔照CT
但係CT 服務有限既大前提下, 好多時都未必係即刻會去照

承上
點解CT 服務會有限?
因為真係好撚多人去A&E 照CT
乜呀豬呀狗都話自己頭痛,/撞到頭 , 一定要醫生幫佢照CT
但一間醫院大既可能有兩部CT 機, 細既就可能得一部
淨係A&E 都講緊每個鐘可能有4-6CASE 要照
都仲未計病房, ICU,,..
你會問點解唔整多幾座CT機, 叫多幾個醫生護士返工
我諗你要問HA/ 政府, 佢地寧願掉錢去做無聊野/大白象
都唔會理你地班賤民, 呢個係現實
佢地會覺得一個醫生可以一個上晝睇50/60個門診症
佢睇唔到係佢問題, 唔會係WORKLOAD 大既問題
一間病房40/50個病人, 一更只係要5個護士就夠照顧病人
佢地會話佢地以前再多D既人都係咁做, 你地話忙係你地既問題

第四
點解會撚多人要照CT/ 要公立醫院既A&E服務
因為人係唔係都黎急症睇醫生
無聊傷風感冒發燒牙痛周身痛...ETC
呢堆友好大程度分薄左危急病人既資源,
個個都係得一對手, 可以做得幾多野,
雖然有分流制度, 但係有陣時會有堆仆街會扮到好唔舒服/行唔到/暈低咁樣博分流分得高D
基於呢個世道咁多人要告9/投訴醫院出錯
所以分流果個護士有時都係會係基於保障自己既原則黎分流
焗住比果堆友仔高D分流

第五,
唔係太關呢單新聞事
可以同各位連登仔講, 每日150 係絕對會令大家既醫療資源嚴重分薄
大量R/M 字頭身份證證既大陸人黎睇醫生
呢堆人既歲數可以由10幾歲到80幾歲都有
你係唔會諗得到點解香港會比一個70/80歲既呀婆呀伯
而佢又有大量長期病要搞既人做新移民
亦都有大陸蝗第一日拎住身份證就即刻落黎睇好嚴重既肝病/腎病
而果堆病係講緊需要政府比幾十萬/過百萬去醫
(e.g. 洗血, 換肝, 通波仔)
另外都有一堆係長期住大陸, 有病先落黎睇醫生既新移民
香港政府正正因為呢堆人而承受好龐大既醫療開支
點解D 港豬會成日屌晒鬼話D 專科要排咁耐
因為就呢堆人幫你拉長個等待時間

其實依段已經證明左係醫護錯
不過依到仲有人係咁反咬人話係病人/家屬甚至香港人錯

議事論事
點解新加坡可以接受大陸醫生,香港又唔可以?
新加坡醫療差過香港?
呢個係政治問題,定只係一啲人既籍口?

咁你對現時公私營醫療體系失衡有咩獨特見解同解決方案
有既請推介比政府
冇既而又冇錢睇病 又唔係病到甩頭甩骨要直入r房搶救搵多專科會診既
唔該乖乖地繼續等 同其他一班窮人係到等

未有理會 個護士係有野做緊定冇野做緊
呢方面冇人知
你唔比個下有其他緊急野做緊？
發紫到冇反應可以係好短時間內
你冇反應已經有人黎理你 想點？

咁睇你想餵得差d但係99%人飽
定係餵好嘢俾70%人 另外30%人餓死囉
說穿了 所謂’醫德‘咪其實即係少出錯、最好有一大班人服侍、唔屌你唔趕你走既代名詞
樣樣都係時間 一個症睇多5分鐘全日已經睇少一半
一個病人留多一日院就少一個人無得住
最後咪輪候急症服務死多幾件

咁你咪去建議政府大手引入支那醫生
然後問下班平時要睇公立醫院既腥港人新移民有咩意見
佢地冇意見我又有咩所謂
利申：做病房個陣遇過黎至馬來西亞既實習醫生
佢地既治療方向都好奇怪⋯ 唔知支那個d係點呢

某d人仲話公立醫護you are well paid for it
走去私家就真係啦 睇下咩先叫well paid啦
人工高有花紅 病人病症輕 唔洗放假返去賣血
公立真係搵鬼做 仲話well paid

我而家問你,究竟香港又乜咁特別,你又答唔到,剩係識叫建議政府點點點
呢啲叫議事論事
呢啲邏輯

你算撚數啦你
咁唔撚想做醫護咪唔好撚做喎，無人逼你做醫護架依到，不過希望你依類醫護快d唔好撚做，你d咁撚樣既心態就係而家香港經常發生醫療事故既主因，多一個你依d心態既醫護代表多一個機會有醫療事故
睇到你d reply真係睇到而家咁多醫療事故既主因，自大，高高在上， 囂張，有錯唔認， 推卸責任， 諸多狡辯 ，乜撚都齊，咁既性格醫人，無事故先係新聞

根本個個都係咁

仲遇過一個操英文 極少廣東話既黑妹實習醫生 唔知邊知國家
叫個呀伯簽電腦掃描同意書 我係側邊偷聽睇下佢唔識廣東話點同呀伯點樣講解風險同注意事項
結果原來係 咩野風險都唔講 就咁拎份同意書講：簽名係呢到 電腦掃描

係d病人特別為左避開支那醫生 貪香港福利所以先落黎睇

你有無去過急症室㗎 知唔知全場成百人係度？
急症室唔係病房喎 病房一對十幾都好勉強
你要求護士係急症室要幾對過百
有無邏輯？唔係死左人就大曬㗎
死左就一定係醫護錯咁唔洗聆訊啦on99

咁你繼續活在你既幻想中
唔知你心目中既醫療體系到底係點

老實講個個讀醫個陣都識holistic care
書上面既野邊個唔識 邊個唔知幫病人做assessment要由head to toe去assess?
請問咁既醫療體系想點樣去做？

每日150個 唔止醫療爆煲
交通 社會福利 居住環境所有範疇都遲早全面崩潰

好似講到d人入院一定會係醫得返咁 跛住入去一定會識跑住出返黎
巴打你太理想化了

咁俾番呢班你口中既大陸醫生
落黎醫你口中既大陸人
又有乜問題先
新加坡又係咪好多你口中既大陸人呀

其實因為專科要等太耐，啲人先會去睇急症再轉介去專科，會快好多，講真等專科排期等到死都未有得睇

點都係醫療制度出咗問題

你到底見識過大陸個套未⋯
可以話比你知好撚簡單既手術 例如lap cholecystectomy 幾多腥港人係大陸出事入左大陸醫院緊急局住做手術 even係乜撚野解放軍人民第Xx醫院
都搞到anastomotic leak 滿肚collection搞唔掂要半條命咁大陸運返黎香港NDH TMH呢d大西北醫院重新再做手術
你想大陸醫生黎睇症 而政府最後要真係向呢個方向行
Then go on.

自問係大程度係為錢
咁點 有咩野工唔係為錢？
我自問返工一對手盡左自己責任冇對唔住病人
記得我係得一對手一個腦 同一時間只係做到一樣野 出緊一份糧

香港既醫療制度係好多protoco
只可以話所有野跟住protocol去做 你地根本告唔入

岩
我而家咪問
新加坡同樣收大陸醫生
點解人地呢方面既問題又冇因此而增加呀?
係邊個先睇唔清 未見識過?

放多啲福利比廢老, 等佢地投民建聯咪得

呀哥 個個入到黎做哂全套又照依個又照個個 又問症問你半個鐘 咁會唔會等睇醫生等得仲耐呀？ 個個都咁搞 你係急症室住都唔掂啦

講到咁撚高尚咪又係打份工 咩撚野去私家逗人工高 D. 原來咁搶手就更加應該多 Train D medical officer.

點解醫護要overtime? 講得無錯, 就應該訓練到人多有凸先停. 咁每個人係足夠休息下出錯就會減小. 對雙方都有好處. 唔夠人手, D 人逼住加班壓力加大最後出錯. 呢個係惡性循環.

好似 D 的士牌咁, 搞到的士咁貴. 一開放市場打散去, 你要走無問題前面轉右, 咁咪下面 D 人上囉. 相反有新人就有新思維, 你要做老屎忽無問題, 你去第二到做稱皇稱霸, 唔好拎香港窮人條命黎博.

你係新加坡做緊醫護？ 真係冇 ？

咁你認為有乜方法可以提升醫療質素

套制度代表到個體？
咁非洲人咪唔撚洗做醫生？

算啦
佢Judge人地就即刻將制度同個體掛勾
但係自己友出事就話制度問題，唔關佢地事
雙重標準到無人有

好多人拎綜緩睇急症唔洗錢日日去拎醫生紙拎藥

早就唔應該再收非緊急
只要判定左係非緊急，就直接refer佢地睇診所
太多人濫用急症

仲有就係引入美式醫學院制度，undergrad冇得讀醫療科，再用MCAT,GPA,related eca等一系列指標去收人讀醫療科

醫學霸權，屌你老母

正解

醫學霸權

返工為錢都唔得

9成為錢應該情況仲差 個個肯定去哂私家

人地私院一年365都請緊人 仲要起碼出多個point 又有花紅 又少大陸人 南亞 老人家

求民建聯快啲開醫院啦

用美式果套，有機會令人手更加緊張
因為訓練一批醫生需要既時間多咗
同埋引入既前設係同時要有埋其他措施吸引海外醫生/醫科畢業生嚟做

唔收入院咪收投訴囉
有咩事係咪你負責？咁無醫德

不過我認同要有啲措施應該非緊急既cases
唔收係一種方法啦
一係就收貴啲，三四舊水
拎老綜既非緊急就要改革GOPC推返佢地落去

其實喺芸芸流料中搵個堅嘅真係唔易
所以普通科/家庭醫學同急症要好叻先得

今時今日 醫護d光環大到咁
第日斷錯佢地症果陣就明

點解唔睇私家醫院？

根本就係醫學霸權搞到咁

醫畜痴撚線

惡過狗呀班撚屌
明明受惠醫學霸權

岩呀，無醫學霸權班撚樣咁好搵咩

算唔算係醫療失誤

醫生睇咗，判咗做耳水不平衡喎，關人多咩事？

咪係,香港班醫畜根本唔值咁高人工

無人理會
想像到啲樣有幾閪

危言聳聽醫畜最叻

好文，正

醫畜無論點就危言聳聽

醫畜好大架子

認同，咁撚差嘅咪撚做囉

醫畜就係咁做事
跟住程序，你死你事

唔鍾意跟程序咪返中國囉

希望你家人唔係下一個受害人啦，香港醫療咁撚好

你依句都係想講你班賤民俾我醫撚死左都唔會搞死到我，我有大大個醫學霸權光環護著根本死唔去
你講得出依句代表你醫人既時候都唔會在乎病人死活，反正有protocol你班撚樣告我唔入， 奉勸你快d轉行唔好再害人，唔係好快又有下一單醫療事故

到時就會review protocol
放心
為錢要做 有咩問題

七十幾歲一命嗚呼死左都係個解脫
好過你救返醒佢拎光環然後呀伯因爲腦出血癱瘓日日訓牀插胃喉等死

我以前寫過論文...
講個topic 都比鬼佬呀sir 笑...

事實香港醫療體制係有問題...
急診要排好耐，好多呀婆幾聲咳因爲唔洗錢/平所以都睇急症

你咪撚同其他地區比啦，比乜野
隔離屋個仔係律師關你咩事？

植物人訓床駁呼吸機胃喉灌奶強心藥 呀伯硬淨可以吊命過百日架
Develop pneumonia 既話跟protocol咪一直由1st line antibiotics step up上去big gun之類 用到冇藥可用咪sepsis死
所以如果爆左 除非做手術成功 都多數冇架喇

香港從來都唔係福利唔夠
係太多支那人

跟程序有咩野問題先

邊一行都好 大公司都係跟protocol做事保安全

非緊急嘅收返佢錢啦

用咩準則界定 就好似濫用救護車咁 點樣可以界定佢係咪濫用 好難架

免費真係好on9，像徵式收10蚊都要啦，敬老唔係咁敬

其實禁入去睇就知唔關輪候時間問題
阿伯症狀唔似典型中風(例如半邊身麻痺)
所以分流當左係其他小病痛
事實係誤診左,但都無計,護士醫生都係人,會出錯,或許是命吧
當然我地局外人就睇完就算,佢D屋企人當然嬲到震啦

我覆佢個陣已經有600幾個負評？
我鬼知佢係假膠
有你呢d 咪兒登囉

仲喺到死撐 屌你老母

我邊有死撐？
我想問下你我覆佢個陣佢有幾多負評？
我想問下我點解會知佢係假膠？

你公佈天下白紙黑字講到明唔收非緊急，甚至再入埋法例，到時佢投條撚咩

宜家就係非緊急都唔直接打發佢地去診所，自己夾硬收，根本on99

如果係呢隻case你去邊都係死
年紀大+高血壓+薄血藥+腦出血
根本係幾重將軍
十有八九冇棋

買開醫保有咩事睇私家最實際

可以交畀救護/分流決定
加拿大玩Free Provincial Healthcare
但如果判斷你係濫用救護車的話
就要你畀返程車錢出嚟
好似都幾甘

都係睇case
太大太難搞嘅case私家唔想搞臭自己個朵
都係call白車車返你去公立

反而真係用個保險嚟keep住驗身就實際啲

而家大陸醫護同香港醫畜冇咩分別

根本就香港醫療funding 唔夠
要屌就屌香港政府
海就識填
人就日日收150
醫院配套就唔起多幾間

關咩事，好多時候急症室根本無醫生, 放假，訓覺，傾計！病人只有等死！

唔好再誤導香港醫療點好，97以前係，而家全部畜生！

其實香港醫療冇好過

醒下啦，醫生護士都係公墓員，成日放假，香港醫院星期日無醫生架，病人多數呢段時間死亡.

香港醫療: 主要功能係 首先 服務公務員 跟住 服務權貴自己友 跟住 服務大陸人員！
剩番嗰一兩成資源 七百萬人搶o羅

你不如用下個腦
講緊急症室喎 要輪班架喎 你邊度睇到係成日放假？
就算放假都有第個頂上啦 急症開24同全年無休
公務員有公務員工作時數 關咩成日放假事？

又係嗰三幅屁， 陳腔濫調，下次你老豆去等急症室就真係死啦

我就係見過 全年無休你講嘢咩 成個急症室一個醫生仔走嚟走去我就見過

你講得啱呀 醫院請咁多醫生去晒邊度呀？我解釋畀你聽: 瞓覺 放假 傾計

香港點同加拿大
人既質素都無得比啦 我話你知救護車每日十轉有九轉都係濫用 到時真係收錢我驚消防處收錢收到驚

香港而家成套醫療制度 醫生護士培訓系統完全係失敗！教出嚟嘅全部係貪錢怪！畜生！人渣！

初頭我都係咁諗 但依家睇睇下
到真係加Funding會點分配? 高層食大部份晒 醫護加人工但依然會係打工心態hea醫 市民事實上無得益

老實講 到咗今日咁嘅地步 香港人自求多福 輸入大陸醫生護士 真係叫做好過冇！

唔係你想點撚樣呀 捉曬班醫生出黎批鬥呀

如果以加人工黎提升醫療水準就失敗啦
人工應該跟私人市場調整就夠
funding 應該用黎增加醫院數目
增加多啲醫學院 培訓多啲本地人材

唔係日日150 乜鬼都死

如果係高層食晒又係政府資源管理不善 更加要屌

排一個普通內科排幾個月唔使講喇！去到重要等四五個鐘！睇得嗰2分鐘睇到咩病啫？

不如炒曬啲垃圾香港醫生輸入大陸醫生, 一個夠請幾個，起碼排隊會快啲

巴打怨氣好重下

我覺得到時真係要大大聲講佢地因咩事叫救護車出嚟
等佢地喺醫院大堂瘀下
「阿嬸你個仔擦損膝頭就call白車？」
「阿伯你感冒就call白車？」
「阿叔你踢波磨薑都call白車？」
「阿婆你打兩個乞痴又call白車？上星期就話有兩聲咳？」
呢班友根本就係唔屌唔得

一個call收返佢兩舊
冇得用綜援找數
用綜援嘅去睇急診都要畀150/100
留院就畀100/80甚至50

最緊要係cut每日150
最起碼都唔可以俾班撚屌一嚟到就可以拎盡福利

呢排屋企人入醫院，我又要去醫院睇醫生， 睇到香港醫生護士根本就全部垃圾！由設備服務醫生質素全部都係垃圾人渣！

佢啲回覆無撚質素

呢度大把爸巴打有屋企人住過醫院啦！受盡醫生護士氣，命懸一線分分鐘死都唔知咩事

咁就代表你唔係以偏概全話呢到兒登？ 你應該知道咩人都留得言仲要係可以好多人負評架啦

收皮啦引入支那醫生護士
我地香港人就真係屎都冇得食喇
上面班友貪錢過香港
又hea過香港 衰格過香港
重未計做咩都要你畀封利是
得閒又收廠佣金 專登開貴藥開多啲藥整多啲procedures畀你

我喺香港見過最差最衰嘅醫生
都好過支那醫生

香港醫畜hea做就眾所鳩知啦！唔使狡辯嘞

天真嬌，訓醒未， 你講呢啲而家都差唔多啦

我當年揀讀醫都無咁多你呢種人
依家好多醫生已經比你地搞到無哂士氣

以上任何一句說話都足以要我地寫文解釋仲有機會寫衰自己個file 只能吞聲忍氣

利伸：現職救護

其實除左蝗，班蝻都數字唔少
佢地一call車成家一齊登記睇醫生
仲要聲大夾惡要求多，仲要好撚識玩

戇鳩
起碼我而家行入醫院
唔使驚個醫生會專登開隻貴藥要我硬食
唔會有理冇理幫我吊鹽水「打點滴」
又唔會要我意思意思封返個利是
更加唔會同我開刀開到一半要我加錢

我唔係話香港只係得好醫生
屌我見過有醫生hea得滯搞到個細路長短腳
一隻腳條筋短得滯 但再拉又驚出事
但醫生都係人 都會有錯
係 佢地一錯就可能出人命
但唔代表佢地可以做到100%冇錯
重未計而家越嚟越多人去睇醫生
但政府又唔撚擺錢落公共醫療
屌你老母嗰頭話要放多啲資源呢頭就cut 2億？仆街啦
拎舊錢去請人去買架撐去train多啲學生 我都識講啦
但我話唔到事 話事嗰個又唔聽我講吖嘛

老實講
真係一味為錢嘅一早出咗去私家啦
留喺公立真係想被人鬧咩
份糧又唔夠人靚 又冇花紅
留得喺公立嘅
點都重有啲啲heart想服務香港大眾嘅

唉屌我有時出入醫院行過A&E
聽到入面啲人嘅對話
真係好撚想發作屌柒佢地
有班重要係成副
「我擺明當白車係的士但你吹得我漲咩？」嘅樣
真心覺得應該要撐救護去屌鳩嗰班友

香港嘅醫生問題最大就係人工太高！綠色入學嘅都係貪錢，有心做政府醫院嘅結果都要跳出去搵錢， 只有降低佢哋嘅收入 ，輸入大量大量醫生，香港醫療系統先至會回復正常.

香港睇私家成千蚊，睇2,3分鐘，香港有幾多人睇得起？

你睇台灣，泰國，馬來亞，人哋收費只係你三份之一! （ 哎吔 香港醫療水準高過人哋呀！你自己自我陶醉啫！香港高質素醫療你有資格享用咩？）

請善用起底功能

上面有個comment講左 係會有分流
正常一定會排得前過濫用急症室個班
除非人為分流判斷錯誤
如果唔係分錯
最歸根究底既原因係 人手不足

有錢唔搞好醫療 哂5000萬去起噴水池同一堆大白象

垃圾醫狗契弟，睇電視神化到班狗個個醫術聖手，妙手仁心，出事之後一句 : 早入黎都係一樣，之後醫醫相衞完事

利申有屋企人係威院發生同樣事情

因為事實係你早入黎最後結果唔會有咩分別
淨係得嘔同頭暈你去全世界任何一間醫院都唔會有人安排urgent CT
就算一入黎就做CT你都要等放射科ready

我個case係，係白車已經診斷係輕微中風，但仲講到野，只係右邊身冇乜力，入到院，過撚哂黃金三小時，半身攤癱瘓先有醫生黎 然後彈句 : 早入黎都係咁
結果行得走得→半身癱瘓→死亡
我屌哂你條醫狗老母

少時不醫保，老年登極樂，公院往生處

用醫德去管醫生護士???

咁唔通我係黃金做砌機 又要有醫德 唔好format 左個客的hardisk 同幫人recover data 唔應該收錢

依家就係太少人護理畢業 所以醫先迫住要請班人格有問題的人 我識護士朋友佢見不少

私家請緊人工 4萬 5萬 年尾再出花紅
我早前要做手術入私家 護士們交更會入黎自我介紹 話有事可以叫佢地
政府HA 醫院護士跟本忙到唔得行理你

Yes
護士朋友話 就快死的case 私家唔會接 你去HA 醫院等死吧

加埋當日OT 幾個cat 1 case

其實我唔明醫管局點解唔整d傷風感冒專用病房（當然就咁聽好畢，但我就咁睇好多人真係傷風感冒就去）

Btw,rip

最大問題係唔夠病房、診症室同醫生！

幾千幾萬億拎去起垃圾大白象

政府醫院一到冬天多人病就牀位爆曬 入住 110%

相反 黃金 先達整機佬會唔會好生意到做唔停手? 係唔會的
就係因為護理入行的人太少